---
title: "D사 크레인 와이어 상태 감시 서비스용 데이터 수집 및 전송 장치 개발"
date: 2019-07-12
math: true
diagram: true
weight: 5
image:
  placement: 3
  caption: 'Image credit: [**K. Mitch Hodge**](https://unsplash.com/photos/CFSRF_jXx44)'
---

> - 크레인 와이어 모니터링 서비스는 와이어의 상태를 실시간으로 모니터링하기 위한 서비스로서 와이어의 상태를 점검하기 위한 스캐너와 스캐너에서 수집된 데이터를 수신하고 해당 데이터의 위치를 파악할 수 있는 게이트웨이로 구성
> - 스캐너에는 최대 8개의 아날로그 센서가 연결될 수 있으며, 각 채널별로 초당 1000 샘플의 데이터 수집이 가능
> - 게이트웨이에서는 크레인 후크의 위치를 파악하고, 1일간 전체 와이어에 대해 스캔이 가능하도록 스캔 동작을 제어할 수 있으며, 전체 와이어 스캔이 완료되는 이를 받아 분석
> - 스캐너는 동작하지 않는 동안은 슬립 상태를 유지해 배터리 소모량을 최소화
> - 배터리로 운영 가능한 시간은 와이어의 길이와 스캔 회수에 따라 달라질 수 있음

## 서비스 구성

[서비스 구성도 추가 예정]

## 적용 기술

### Sub-1GHz 무선 통신 기술

- 100m 이상의 통신 거리간 데이터 전송
- LPWA 기술을 적용한 로컬 무선망 구축

### 고속 아날로그 데이터 수집 기술

- 16bit 8채널 1000sps 아날로그 데이터 수집
- 최대 30분간의 연속 데이터 저장 가능

### 저전력 운영 기술

- 배터리 운영이 가능한 저전력

## 적용 디바이스

### FTM80-sub1g

![FTM80-Sub1G](../../project/ftm80-sub1g/ftm80-sub1g.jpg)

- FTM80(LTE 게이트웨이) + Sub-1GHz 확장 인터페이스 모듈
- Encoder/Decoder를 이용한 크레인 후크 위치 계산

### Wire Scanner

- 8채널 아날로그 입력
- Sub-1GHz 통신
- 확장 메모리내에 스캔 데이터 저장
- 저전력 배터리 운영을 위한 전원 제어
